\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
Nun werden einige Eigenschaften des Fibonacci-Wortes angegeben, die im Späteren wichtig werden.

\begin{theorem}\label{thm:Grenzwort Faktoren}
	Sei $\mathbf v$ ein Grenzwort des Fibonacci-Wortes $\mathbf f$, dann gilt $\mathcal F(\mathbf v) = \mathcal F(\mathbf f)$, also haben Grenzwörter des Fibonacci-Wortes die selben Teilwörter wie das Fibonacci-Wort.
\end{theorem}

\begin{proof} \
	\begin{enumerate}
		\item[\textbullet] Sei $\mathbf u \in \mathcal F(\mathbf v)$ ein Teilwort, dass in den ersten $i$ bzw. $-i$ Stellen von $\mathbf f$ auftritt.\\
		Aus \ref{lem:grenz} folgt, dass für jedes $i$ ein $n_i^{max}$ existiert, sodass für alle $\abs{k} \leq i, \ v(k)=f(k+h_{n^{max}_i})$, somit muss $\mathbf u$, da es ja in den erste $i$ bzw- $-i$ Buchstaben von $\mathbf v$ enthalten ist, ein Faktor von $\mathbf f$ sein.
		\item[\textbullet] Sei $\mathbf u \in \mathcal F(\mathbf f)$ ein Teilwort, das in den ersten $k$ bzw. $-k$ Stellen von $\mathbf f$ auftritt. Aufgrund der Bildungsvorschrift für das $k$-te Fibonacci-Wort, $\mathbf f_{k+1}=\mathbf f_{k} \circ \mathbf f_{k-1}$ folgt, dass der Abstand zwischen den Punkten, an denen das $k$ lange Fibonacciwort auftritt, durch $3 \cdot |\mathbf f_{k+1}|$ begrenzt ist. Wählt man nun $l:=n^{max}_{3 \cdot |\mathbf f_{k+1}|}$, so gilt $\mathbf v(i)= \mathbf f(i+h_l), \ i \in \{1,...,l\}$, da $\mathbf u$ per Konstruktion ein Teilwort von $\mathbf f(i+h_l) \ i \in \{1,...,l\}$ ist, muss auch $\mathbf u$ ein Teilwort von $\mathbf v$ sein.
	\end{enumerate}
\end{proof}

Nicht nur besitzen die Grenzwörter des Fibonacci-Wortes die selben Teilwörter wie das Fibonacci-Wort selbst, sondern sie lassen sich, wie in \ref{fig:fibcirc} dargestellt, als das Fibonacci-Wort, gedreht um einen bestimmten Winkel auffassen.

\begin{theorem}\label{thm:Grenzwort Dreh}
	Sei $\mathbf v$ ein Grenzwort von $\mathbf f$, dann existiert ein $\phi \in [0,1] : \mathbf v(i) = \chi_{[1-\tau,1)} (\phi + i \tau \  mod \ 1)$ oder $\mathbf v(i) = \chi_{(1-\tau,1]} (\phi + i \tau \  mod \ 1)$. Hierbei wird die $1$ mit der $0$ identifiziert.
	\end{theorem}
		
\begin{proof}
	Da $\mathbf v$ ein Grenzwort von $\mathbf f$ ist gilt für eine Folge $h_n$, dass
	\[\lim_{n \to \infty} \mathbf f(i + h_n) = \mathbf v(i) = \chi_{[1 - \tau,1)}((\tau \cdot (i + h_n)) \mod 1).\]
	Wie bereits im vorherigem Satz wählen wir zu einem gegebenen $i$ wieder das $n_i^{max}$ sodass für alle $\abs{k} \leq i, \ \mathbf v(k)=f(k+h_{n^{max}_i})$ gilt. Von der Folge $h_n$ wird nun eine Teilfolge $l_n$ gewählt, sodass
	\[(\tau \cdot l_{n}) \mod \ 1 \to\phi \in [0,1]\]
	Dass solch eine Folge existiert, ist durch den Satz von Bolzano Weierstrass garantiert. Jetzt wird betrachtet, was passiert, wenn wir die Folge $h_n$ durch $l_n$ ersetzen, natürlich ändert dieses das Grenzwort selbst nicht.
	
	Es gilt
	\[\mathbf f(i+l_n)=1 \iff 1-\tau \leq \tau i + \tau l_n \mod 1 < 1.\]
	Damit folgt, dass für die $i$ für die $(\tau i + \tau l_n) \mod 1$ nicht gegen $1-\tau$ oder $1$ konvergiert sich $\mathbf v(i)$ als $\mathbf v(i) = \chi_{[1-\tau,1)} (\phi + i \tau \mod \ 1)$ darstellen lässt. Dies gilt, da ab einem gewissen $n$ Konstanten existieren, sodass $\gamma = \abs{(1 - \tau) - (\tau i + \tau l_n) \mod 1}>0 $ bzw. $\gamma' = \abs{1 - (\tau i + \tau l_n) \mod 1}>0$, was ja genau bedeutet, dass keine Konvergenz von $(\tau i + \tau l_n) \mod 1$ gegen $1- \tau$ oder $1$ vorliegt und somit ab diesem $n$ die Aussage $1-\tau \leq \tau i + \tau l_n \mod 1 < 1$ immer den gleichen Wahrheitswert besitzt.\\
	Auf Grund der Wahl von $l_n$ existiert für jedes $\epsilon > 0$ ein $n_0$, sodass für alle $k>n_0$ $\abs{(\tau i + \tau l_n) - (\tau i + \tau \phi)} \leq \epsilon$, somit gilt, falls $\epsilon < \min \{\gamma, \gamma'\}$
	\[1-\tau \leq \tau i + \tau l_n \mod 1 < 1 \iff 1-\tau \leq \tau i + \tau \phi \mod 1 < 1.\]
	Mit anderen Worten, $\mathbf v(i)$ lässt sich als $\mathbf v(i) = \chi_{[1-\tau,1)} (\phi + i \tau  \mod \ 1)$ schreiben, falls für das $i$ nicht $(\tau i + \tau l_n) \mod 1$ gegen $1$ bzw. $1-\tau$ konvergiert.

	Sei nun $i$ so gewählt, dass $(\tau i + \tau l_n) \mod 1$ gegen $1$ konvergiert, also, dass genau die Sprungstelle bei $1$ von $\chi_{[1-\tau,1)}$ getroffen wird. Hier kann jetzt entweder eine $1$ oder eine $0$ auftreten, also lautet der Ausdruck $\chi_{[1-\tau,1)}$ oder $\chi_{[1-\tau,1]}$. Zu zeigen ist, dass der zweite Ausdruck nicht auftreten kann.

	Es gilt für unser $i$ und die Wahl der Klammern für $\mathbf v(i) = \chi_{[1-\tau,1)} (\phi + i \tau  \mod \ 1)$, dass $\mathbf v(i)=1$, aber auch $\mathbf v(i-1)=1$ und $\mathbf v(i+1)=1$. Somit wäre $\wort{1, 1, 1}$ ein Teilwort des Grenzwortes, da aber $\wort{1, 1, 1}$ schon kein Teilwort von $\mathbf f$ ist, ist dieses ein Widerspruch. Analog folgt, dass die Klammerung $(,)$ auch nicht möglich ist, da sonst das Wort $\wort{0, 0}$ auftreten würde.
\end{proof}
Da sich diese Grenzwörter auf den Diagonalen der (Eck-)Grenzoperatoren befinden, kennen wir nun die Diagonalen der (Eck-)Grenzoperatoren und somit auch die (Eck-)Grenzoperatoren an sich.\\
Hiermit sind alle wichtigen Tatsachen zusammen, sodass der $\limsup$ berechnet werden kann.
\end{document}